武力威嚇醜出國際 中共冇面

武力威嚇醜出國際 中共冇面

有示威者被警員摔倒在地。何賢攝

【拆局】

網民昨發起全球反極權大遊行，雖不獲警方發不反對通知書，但仍有大批和理非市民參加，但今次警方與之前處理和理非市民「行街購物」手法完全不同，行動未開始已拉人及放催淚彈，現場記者所見，即使是和理非市民、街坊等，警察一樣以武力拘捕。有民主派人士相信，警方想用武力威嚇和理非市民十．一不要上街，但客觀效果卻令港警暴力鎮壓畫面展示於全球媒體面前，「變相為中共『贈興』，十．一建政慶祝畀香港警察暴力畫面搶晒注意」。

相關新聞：遊行前 警先拉人放催淚彈

無差別拘捕更嚴重

有現場記者留意到，中午遊行尚未到集合時間，警察已開始在銅鑼灣驅散人群，一些明顯是和理非市民也遭警察針對，一名穿街坊裝老伯更因與差人爭執被捉，這與之前和理非市民「行街購物」遊行，警方默許他們集合、行一段路後再行動明顯不同，而且今次警方無差別拘捕更嚴重，昨晚傳出在現場協助的社總總幹事許麗明、協助急救的瑪麗醫院醫生均被拘捕。

有民主派人士直言，警方昨日對示威者手法及武力全面升級，他相信警方想用升級武力，威嚇一般和理非市民十．一不要上街，「因為唔想中共尷尬，如果十．一有十萬八萬香港人上街，中共仲有面？」不過，昨日有大批外國傳媒在場，警方鎮壓畫面完全展示於全球媒體面前，「嚇唔嚇到和理非仲未知，但就畀全世畀睇中共十．一前點係香港武力鎮壓，客觀效果係落中共面」，他直言若十．一當日港警暴再武力鎮壓示威者，那就等同為中共建政70年「贈興」，「到時外媒將北京閱兵同香港警察流血暴力鎮壓示威者放埋一齊，習近平真係冇面！」

■記者莫劍弦

上一則
上一則
槍彈狂轟港島 百人受傷被捕 瘋狂警暴迎十‧一

下一則
下一則
遊行前 警先拉人放催淚彈

遊行前 警先拉人放催淚彈
棍毆市民反被追打 卧底開真槍
警疑喬裝縱火嫁禍示威者
食催淚煙 和理非散完再聚
良心冰室推「港人必勝飯」
防暴圍紅磚教堂狂搜身
「特朗普」被捕疑遭箍頸
全球63城市與港人同行
飛機拉橫額：Stands with Hong Kong
「香港抗爭仍然未成功」
華使館施壓阻集會
冒雨高呼五大訴求
「中共是警暴始作俑者」
胡亂打人 搶奪手機 欺負智障 警暴肆虐
10萬台人冒雨撐港反極權
何韻詩鏡頭前遭淋紅油
同樣的濟南路 不一樣的口號
旺角衝突五人被捕 防暴至少開五槍
途人摺紙 自由鳥佔領時代
市民齋㩒 美心票鏈又一城高懸
罷課集會200人唱香港之歌
四煞圍毆何偉航 威嚇退選
粉嶺撕紙漢圖掟青年落橋
港鐵列車逃生裝置再遭打開
盧建民︰私了易中政府圈套
9.28狂查巴士 大狀斥無理
警爛仔式謾罵 斥市民「垃圾」
全民黑衣 明日多區集會抗暴政
年輕人拒自認中國人 梁美芬賴教育
人權法點名封殺大公文匯
公民黨×青衣島民 出戰區選攻建制巢穴
新同盟20人參選：延續反送中
吳靄儀：蒙面法會激起民憤
西環集中營︰人權法針對大灣區 攞中共老命
槍彈狂轟港島 百人受傷被捕瘋狂警暴迎十‧一

中共無面有咩用
當初話中共要面，個個吹到九月中會派解放軍

中共都柒開架啦

佢成日都出醜架啦
家常便飯黎 出醜根本就係習近平所講既 有中國特色既社會主義

你會唔會同隻豬講佢周街賴屎賴尿咁係出醜 ? 本性黎嫁 大佬